\thispagestyle{plain}
\index[in]{Dort drunt im schönen Ungarland}

\beginsong{Dort drunt im schönen Ungarland}[]
\begin{small}
\beginverse
1. \chord{A}Dort \chord{D}drunt im \chord{E}schönen \chord{A}Ungarland, wohl an dem blauen Donaustrand, \\
\ \ \ \ \ da \chord{D}liegt das \chord{E}Land Mag\chord{A}yar, da \chord{E^7}liegt das Land Mag\chord{A}yar. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Als \chord{D}junger \chord{E}Bursch', da \chord{A}zog ich aus, ließ weder Weib noch Kind zu Haus \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ als \chord{D}Blanken\chord{E}steinhu\chord{A}sar, als \chord{E^7}Blankensteinhu\chord{A}sar! \\
Ref.: /: Hej! \chord{D}Dunja, Dunja, Dunja Tissa bass made rem trem kordijar \\
\ \ \ \ \ \ \ tede\chord{A}rä, tedera, tederä, tedera, als \chord{E}Blankensteinhu\chord{A}sar. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{A}Das \chord{D}Ross, das \chord{E}mir mein \chord{A}Vater gab, ist all mein Gut, ist all mein Hab, \\
\ \ \ \ \ so \chord{D}treu wie \chord{E}ein Mad\chord{A}jar, so \chord{E^7}treu wie ein Mad\chord{A}jar. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Es \chord{D}ist ge\chord{E}schwind als \chord{A}wie der Wind, wie alle Heldenpferde sind, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ vom \chord{D}Blanken\chord{E}steinhu\chord{A}sar, vom \chord{E^7}Blankensteinhu\chord{A}sar! \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{A}Ein \chord{D}Sarraß \chord{E}aus dem \chord{A}Türkenkrieg, der mir vom Urgroßvater blieb, \\
\ \ \ \ \ ge\chord{D}schliffen \chord{E}von Mad\chord{A}jar, ge\chord{E^7}schliffen von Mad\chord{A}jar. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Gar \chord{D}mancher \chord{E}musst' ihn \chord{A}spüren schon, gar mancher lief vor ihm davon, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ vorm \chord{D}Blanken\chord{E}steinhu\chord{A}sar, vorm \chord{E^7}Blankensteinhu\chord{A}sar! \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{A}Im \chord{D}letzten \chord{E}Dorf da \chord{A}zog ich ein und trank von dem Tokajerwein \\
\ \ \ \ \ To\chord{D}kajer \chord{E}der Mad\chord{A}jar, To\chord{E^7}kajer der Mad\chord{A}jar. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ To\chord{D}kajer, \chord{E}du bist \chord{A}mild und gut, du bist das reinste Türkenblut \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ für'n \chord{D}Blanken\chord{E}steinhu\chord{A}sar, für'n \chord{E^7}Blankensteinhu\chord{A}sar!
\endverse
\end{small}
\endsong

\begin{angaben}[110]{-15}
	Worte: Andreas Ritzel, Dieter Korbach - 
	Weise: mündlich Überliefert, 1966\\
	LB: 88
\end{angaben}
